與台交往遭恐嚇 捷克總理要求中國換大使

與台交往遭恐嚇
捷克總理要求中國換大使

中國外交官咄咄逼人的「戰狼」作風，經常被指破壞兩國關係。中國駐布拉格大使日前公開威脅捷克，若參議院院長一旦訪問台灣，中國將報復捷克企業，事件引發捷克政壇不滿，捷克總理巴比斯（Andrej Babis）亦表態支持參議員要求中國撤換駐捷克大使。

中國駐捷克大使張建敏。

中國駐布拉格大使張建敏在今年1月致函捷克總統辦公室，稱若捷克資深議員訪台，「那些與中國有經濟利益關係的捷克企業將付出代價」，信中還列舉數間捷克在華公司，如捷克汽車製造商斯柯達（Skoda Auto）、樂器製造商佩卓夫（Petrof）鋼琴、金融企業捷信集團（Home Credit）等。信中的「資深議員」，外界相信是時任參議院議長柯佳洛（Jaroslav Kubera）。他本擬在2月訪台，不料在一月下旬病故。

捷克總理巴比斯。

捷克本周商討外交政策

現參議院議長維特齊（Milos Vystrcil）稱欲要求中國撤換駐布拉格大使，當地電視稱巴比斯亦接納維特齊建議，他稱：「他所寫的信完全不能接受，我們必須拒絕。」據悉，包括總統澤曼（Milos Zeman）在內四名捷克高官，將於本周三商討捷克外交政策，相信他們會處理這一問題。近年來，澤曼算是「親中派」，一直希望修補中捷關係。

台灣外交部發言人稱，巴比斯支持撤換大使，顯示中國透過「一帶一路」威脅政府勿與台灣交往，這種操作已引起捷克政府與民眾普遍反感。

中央社

支共全盛時期可以得罪幾多人

狗換幾多隻都係狗嚟ga la

隔離隻大使啦

不如問而家有邊個國家唔憎佢

真係柒出國際

相信中國駐布拉格大使感染Wu Flu
捷克當局應該盡快隔離呢位大使, 幫佢打特效藥

個外交官咪又係聽中央政府支笛
需要做嘅係驅逐大使 斷外交關係

其實個總理都肯定知嘅 所謂要求換大使只係表達不滿嘅手段
但對住個流氓政權肯定唔會work

中國駐布拉格大使日前公開威脅捷克

又唔見對美帝咁大聲

信中的「資深議員」，外界相信是時任參議院議長柯佳洛（Jaroslav Kubera）。他本擬在2月訪台，不料在一月下旬病故。

我強烈建議捷克當局搵驗屍專家高手去睇下係咪死於生病
定係某D 支式國度係度做衰野

伊朗都應該開始憎憎地佢

直接驅逐啦

【第貳拾玖期牆紙】 兄弟爬山

TG :
FB :
IG :
WEB:

隔離返一百四十日先啦

捷克

捷克人應該好撚憎共產黨